---
marp: true
theme: my-theme
size: 16:9
headingDivider: 3
---

# GitLab説明会

<!-- _class: front-cover -->

## 実演

<!-- _class: section-title -->

### 1. GitLabの利用準備

- プロジェクト（HP）の作成
  - リモートリポジトリ
  - 課題管理
  - CI/CDなど
- ローカルリポジトリの作成

![bg right:45% w:550](images/プロジェクト作成.png)

### 2. 計画: 課題（＝イシュー）の作成

いつ、誰が、何をするか計画する。→課題（やらないといけないこと）の作成。

- 明確なタイトルと詳細な説明
- ラベルを使用して分類→検索しやすく
- 担当者を割り当て進捗を管理
- コメントでコミュニケーション
- **1課題の大きさに気をつける**
  - 大きすぎ
  何をして良いかわからない、進捗が分かりにくい、レビュー品質低下
  - 小さすぎ
  数が多くなり管理しずらい
- **計画しないと次に進めない**

### 3. 実装（ドキュメント作成）

- ブランチ管理手法のGit**Flow**にそっての説明
- 役割
  - 担当者（ドキュメント作成）：Aさん
  - レビュワー：Bさん

### 4. レビュー（マージリクエスト）

<!-- _class: split -->

#### 1. 品質向上

- 小さい単位で何回もレビュー
100行✕10回 vs 1,000行を1回

#### 2. 学習効果

- リーダや照査者だけでなく
開発者も参加

#### 3. コスト削減

- 試験でバグ検知ではなく
試験前にレビューでバグ検知

### 5. 導入

- リリースブランチをマスターブランチへマージリクエスト
  - 関係者の承認
  - 移送担当者によるマージ

## おしまい

<!-- _class: back-cover -->
